이현세(李賢世, 1954년9월 19일 ~ )는 대한민국의 대표적 만화가이자, 사단법인 한국만화가협회 회장을 역임했고, 현재 한국만화영상진흥원 이사장, 세종대학교 만화애니메이션학과 교수이다.
이현세는 1954년경상북도울진에서 태어났다.
어린 시절을 경상북도 경주에서 보냈으며, 경주고등학교를 졸업하였다.
1979년 월남전을 다룬 <저 강은 알고있다>로 만화가로 데뷔하였다.
주요작으로 〈공포의 외인구단〉, 〈천국의 신화〉, 〈지옥의 링〉, 〈남벌〉, 〈아마게돈〉, 〈폴리스〉, 〈버디〉등이 있다.
배우 조상구와는 죽마고우이다.
